---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hans
date: 2011-03-22 00:08
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-8

<br/>

苍醒来时发现肩上披了一件西装外套，他起身脱下黑色西装外套，却不意打了个喷嚏。

民间习俗常说打一个喷嚏是代表有人在背后说坏话，苍不可免俗地转头看看，还真有个人站在门口看著他。

苍习惯性掐指算算，一分钟又五秒后才走向他的新老板。

『衣服还你。』

黑底暗紫压花纹的的西装外套想也不必想一定是弃天帝的衣服，事实也的确是弃天帝的外套，弃天帝接过后就顺势穿起来，苍对此感到相当无言。

『苍，今天放你一天假，回家好好休息，明天早上八点半准时上班开会。』

弃天帝话一说完就转身走开，苍还暗自开心赚到一天假期时，忽然想到：

『元旦是国定假日本来就不必上班，弃天帝你摆什么好老板架子啊！』

副董事长办公室内，刚坐到椅子上准备处理公事的弃天帝莫名地打了个喷嚏，他抽一张面纸抹两下鼻子，然后按下电话内线接通伏婴师秘书：买杯姜茶给我。

<br/>

一月二日的早晨八点三十五分零五秒，苍步入位在六十五楼中央的大会议室时发现所有人全都看著他，他没说什么直接拉最后面的椅子坐下。

苍并不是有意迟到，只因为今天的早上八点三十五分零五秒是他算出最吉利的时辰，在吉时开始工作有利于开展一整年的好运势。

『继续报告。』伏婴师瞪视苍，苍无辜地耸耸肩，只不过差了五分钟时间何必生气？

然后所有人视线转回投影萤幕，一位海蓝长发的土地营造部同事站起报告最新几笔土地案的收购计划，包含邻近土地价格与公告地价的比较表，还有五年内几笔土地可望增值的预测图表，预计合作建商与下包厂商等等，苍听的是一头雾水。

不知不觉目光从看不大懂的统计图表飘到一旁的弃天帝身上，苍想起之前曾在弃天帝身上看到暗黑羽翼，他瞇著眼想再次施展读心术确认，如果弃天帝就是岛屿元灵所说的黑暗势力的媒介体，那他便有很多机会可以除掉他。

苍瞇著眼打量弃天帝，弃天帝也感到有趣地回看他。

偌大的会议室内两人你看我我看你，让其他人有种怪异的感觉，伏婴师只好催促慢吞吞报告一堆图表的葬送千秋报告快一点，然后快速结束会议。

苍看了十几分钟都没看出任何异样，就在他想放弃判断弃天帝只是普通人时，弃天帝走到他身边。

『陪我去视察新收购的土地，风水部主任，苍。』

『遵命。』真不想去！

苍原本想挑个吉时上工就能顺利混过这一天，但弃天帝显然不想浪费薪水养闲人，这一整天他这个新上任的风水部主任就陪副董事长视察三个建筑工地与五处预定收购的土地，然后一一占卦开工吉时为何时或者此处最少该出多少价格能顺利收购完成等等。

苍很无奈地算了算他今天损失的占卜费用，至少少赚了十万八万的占卜费用，弃天帝如果在两个月工作期内每天都这样好好利用他，那他太划不来了。

『这本是下一个工地的资料，再来是—』

『下班时间到了。』苍不得不打断工作狂弃老板的话，指著手表显示的时间：下午五点三十分零三秒，异度国际贸易公司规定五点半准时下班。

『我记得你迟到五分钟，所以还有五分钟才到下班时间。』弃天帝回答道。

苍瞇起眼，弃天帝时刻保持的笑容此刻看来分外惹人厌。

苍没有回话，他打开资料文本装认真阅读。

只不过五分钟时间，什么也不作也能混过五分钟。

但弃天帝似乎看出苍的意图，直接指著一行日期与价格数字表。

『给我三组标案金额后你就可以下班了。』

原本只需要最低能标到这块土地案的金额，弃天帝要求三组金额的原因是打算以两家人头公司分别出价比目标价高与低的标案价格，也就是以卡标的方式稳当抢下土地标购案。

苍想随意写下三个数字，又担心乱写会砸了自己的神算招牌，还是掐指认真一算。

然而他却没有算到他想知道的金额数字，反倒算到即将来的危险。

『趴下！』苍忽地大喊，他将弃天帝拉下，两人趴倒在地。

一把锋利的蓝波刀插入他们方才倚靠的工地墙面上，接著这把蓝波刀又在他们眼前很不可思议地消失不见。

站起来后苍抚摸墙面，刀虽然消失了但却留下深深的刀痕以及术法灵动轨迹。

依照术法灵动轨迹他判断是鬼刃邪术，攻击应该是冲著弃天帝而来，而且不会只有一次。

苍判断弃天帝应该不知道发生什么事，他当机立断将弃天帝护到自己身后。

『苍。』

苍没回头。『有人操控降头师想暗杀你，你躲到我身后小心别走出两步以外，我的能力能挡住他们两个时辰，两个时辰以后他们就会被法术反噬，到时候就安全了。』

边说话苍边在心中暗自念动咒语，右手掌掌心放出一般人看不见的灿金光华，渐渐扩大垄罩住两人周身形成能阻挡妖魔的防护层。

<br/>

<br/>

<br/>

